［民主牆］理大強權打壓

校方有乜撚野資格拆港權標語

致全體學生會會員：

就校方除下民主牆標語之跟進

就昨晚校方私下決定除下民主牆有關香港獨立之標語，臨時行政委員會表示高度關注，並對校方單方面決定表示遺憾。

於昨日旁晚時分，有人將港獨標語貼於民主牆上，及後校方派人撕走有關字句，並向在場查詢的同學解釋，有關行動已知會學生會成員。而事實上校方於除下標語十五分鐘後，才通知臨委成員，與校方所稱已通知臨委或得到臨委的同意有所不符。

經臨委與校方交涉後，校方承認事件責任。而會上，臨委代表表達了對校方行動的不滿，並要求校方在日後行動前通知臨委，以示對民主牆使用者的尊重。校方承諾會檢討日後處理手法，並於稍後時間約臨委會再就事件作面談。

民主牆的管理應交由學生會處理，校方不應擅自對民主牆作出任何行動。即使有部分張貼違反民主牆使用守則，亦應由臨委成員處理及移除。

臨時行政委員會主要負責對學生會會務及校政之事務，雖然臨時行政委員會各成員就對港獨之議題各持不同政治立場，但臨委成員會捍衛所有同學使用民主牆表達意見之權利，並尊重同學不同意見和訴求。

還望所有理大同學都能尊重他人立場，並抱持開放的態度並求同存異，勿以民主牆抺黑他人和違反民主牆守則。

第二十四屆香港理工大學學生會臨時行政委員會
二零一七年九月七日